---
title: Protestas en Venezuela
layout: post
categories: []
---

Protestas en Venezuela
======================

A través de este comunicado el Partido Pirata Argentino se manifiesta
sobre la situación que está ocurriendo con los estudiantes de Venezuela.

Los Antecedentes
----------------

El 12 de febrero del 2014, como parte del Día de la Juventud Venezolana,
miles de estudiantes de colegios secundarios y universidades salieron a
las calles para exigirle al gobierno venezolano que garantice el
abastecimiento, la seguridad ciudadana (grupos armados protagonizaron
hechos de violencia en algunas facultades y en la calle), el cese de la
represión y de la criminalización de la protesta. También se
manifestaron para pedir por la liberación de sus compañeros detenidos
durante el fin de semana anterior en el Estado de Táchira, luego de una
protesta estudiantil en contra del gobernador tachirense.

En el marco de esta protesta algunos dirigentes de la oposición, entre
ellos los líderes de ultraderecha Leopoldo López, María Corina Machado y
Antonio Ledezma intentaron capitalizar el descontento pidiendo la
renuncia de Maduro y sus ministros, acción que fue secundada desde los
medios de información hegemónicos que silenciaron las reivindicaciones
de los estudiantes y promovieron las del ala dura de la derecha.

Hacia el final de esta protesta grupos de encapuchados desataron la
violencia que terminó con una nueva represión generalizada y desmedida
por parte del gobierno.

Nuestra posición
----------------

Desde el Partido Pirata de Argentina repudiamos la represión ejercida
por el gobierno de Maduro, así como la censura que se pudo comprobar en
algunos proveedores de internet venezolanos. El derecho a la protesta y
a comunicarse e informarse libre y verazmente son derechos humanos
básicos que deben ser respetados, en especial por un gobierno que se
hace llamar socialista.

También repudiamos a los grupos violentos que intentan crear un clima de
inestabilidad que le será útil sólo a la derecha que intenta acelerar la
salida de un gobierno que, guste o no, fue elegido democráticamente.
Asimismo a los medios oportunistas que quieren imponer sus hombres y sus
objetivos silenciando los verdaderos reclamos populares.

Llamamos a los estudiantes a que no permitan que sus luchas sean
equivocadamente interpretadas y malversadas por personajes como López y
muchos de sus objetivos antidemocráticos, que provean canales de
comunicación confiables donde nuclear las opiniones de la comunidad
estudiantil, para contrarrestar así la desinformación hegemónica, y a
que continúen con la lucha pacífica, sabiendo que la violencia sólo le
dará poder a la derecha golpista y le dará fundamentos al gobierno para
reprimir y coartar la libertad de expresión.
